深井驚現拮爆胎「飛鏢」周街都係 黑警話竟話冇發現

鐵釘出沒注意！青山公路深井段附近的馬路上，近日湧現大量俗稱「鐵蒺藜」的鐵釘，大批車主駕車駛經時無辜中招爆胎。有在旁邊行人路練跑的跑友亦不慎踩中，幸未有受傷。有居民遛狗時隨手已撿起2枚鐵釘，《蘋果》昨晨到場視察時，亦在路壆當眼處尋獲1枚。有專家指若車胎輾中該款鐵釘，有機會馬上爆胎，而非僅漏氣，令車輛失控引致意外。有區議員稱，早於過年前，已向警方匯報此事，但警方昨回覆《蘋果》指巡查後未有發現

被發現有大量鐵釘佈滿馬路的位置，為青山公路深井段，自周日起大批司機於facebook的地區及駕駛群組訴苦，稱駕車駛經該路段時輾中鐵釘而爆胎。受害人之一的潘先生於深井附近上班，其坐駕在除夕（31日）下午約4時，駛至麗都花園對出時，忽然聽到車胎傳來怪聲，馬上泊向路邊下車查看，赫然見到輪胎上插住1枚三尖八角的鐵釘。車上無後備胎的他馬上拖車到最近車房並更換一對車胎，無辜破財3,000元。

鐵釘不單影響車輛，連旁邊的行人亦可能遭殃。該路段因臨海且地勢平坦，向來是跑友練跑聖地，但有人在facebook長跑群組發文指出，元旦日在青山公路近青龍頭一段練跑時，不慎踩中同款的鐵釘，幸好鐵釘尖端僅扎在鞋底較厚位置，未有受傷。

家住深井30年的曾先生表示，元旦日早上如常到住所樓下，沿青山公路往荃灣方向放狗，但不久即在馬路邊近行人路，發現1枚灰黑色的鐵釘，在400米外的雙黃線又拾起另1枚。2枚鐵釘均各有4個尖角，其中1枚已嚴重變形，「畀啲車壓過嚟架啦已經。」

同為車主的他指出，過去多年從未在區內發現類似的鐵釘，「你話螺絲啊嗰啲，梗係試過（輾過），但呢款真係未見過」，認為青山公路車速快，若有車輛中招，或會跣胎釀成意外。他又指附近不時有人在馬路邊踩單車，若誤中鐵釘失平衡後果不堪設想。

曾先生昨日駕車，與記者巡視網上留言所謂的「高危路段」，坦言「其實都有啲驚會中招」，但駛經時一切如常，未有輾過任何鐵釘。不過記者其後下車徒步觀察，僅花15分鐘，已在近麗都花園路中心石壆旁邊，發現1枚鐵釘，或因靠近壆邊，一直留在原地。

荃灣大新膠輪電池公司負責人陳太向記者表示，新年假前已有2個客人因被同款鐵釘割開爆胎，「明顯係有人灑（鐵釘）啦。」旁邊的精藝汽車呔鈴電池中心，店員田先生亦表示，由上周三至今，已有5個客人因此而換胎，「呢啲（鐵釘）真係第一次見。」

類似的鐵釘俗稱「鐵蒺藜」，因外型模仿植物蒺藜而得名，一般有4個尖角狀，似雞爪，故被稱為「雞爪釘」。鐵蒺藜在戰爭時常用於防禦，專門鋪設在地上以割開車輛輪胎。記者在淘寶上發現有大量同款鐵釘出售，吸引不少買家購買，用來對付胡亂泊車的司機，又名「扎胎神器」，最平1元人民幣即有交易。有深井居民表示，因青山公路一帶深夜，經常有人懷疑非法賽車，滋擾民居，不排除有人欲藉鋪設鐵釘報復。

香港汽車會會長李耀培表示，車胎若插上普通鐵釘，一般情況下會慢慢漏氣，司機應有時間駛至安全位置；但若是輾過鐵蒺藜，因其設計形狀會割開輪胎肚，有機會即時爆胎，私家車或會即時轉向爆胎的方向而越線，引致意外，電單車更會馬上失控。他提醒司機如遇上爆胎，應握緊方向盤，盡量保持車輛向前，再逐下踩煞車掣，避免馬上鎖死輪胎，引發跣胎而失控。

荃灣區議員鄭捷彬不揣測是甚麼人鋪設鐵釘，但稱昨晨落區巡查時亦發現3枚，而早於上月30日，已收到約10宗居民求助，並即時向警方反映，但直至昨日，警方始回覆指交通部將派人搜索，但亦要求有受害人親自報案，才會轉交刑事偵緝部負責。

警察公共關係科回覆《蘋果》查詢指，警方接獲報案指屯門公路及青山公路上發現懷疑鐵釘，已派員到相關路段巡查，暫未有發現，僅指放置尖銳物品於路上並引致他人受傷或造成財物損毀乃嚴重罪行，市民切勿以身試法
。

咁你知邊個放架啦

似係班賽車仆街成日嘈到人先致報仇啦

嘩
如果銳武/水炮車行過咪好危險

實心胎哂

嚟* 要用野纏轉軸

幅相成隻異形咁咁

深井啲車成日見佢地同格仔車賽車